第一卷04——other sdie，在开始之前的之前

鲁威尔视角

“报告！第一小队已经按计划将目标引到了预定地点……只不过……”

“全灭？不太可能，应该是全员都失去作战能力了对吧。”

“……正是如此，大家都……唔……”

“对他们的救援行动之后再展开，现在派人过去只会使得战损继续扩大的。”

“明白！”

………………

…………

……

“大队长！临时据点的魔法师传来讯息，观测到异空间波动，短时间内发生『穿越』事件的可能性高达30%！”

“……『穿越』对作战影响的程度有多高？”

“会使得作战失败的概率……没有！但可能影响善后工作。”

“善后工作什么的……就交给教会那边处理吧，我们别管这些！这样的机会很难有第二次，继续执行作战！”

………………

…………

……

“报告！『灭魂』发动正常！目标的灵魂已经被剥离出体外，正逐渐被分解中！进度40%。”

“继续监视，直到她被彻底消灭为止不能松懈！”

“目标灵魂正试图返回肉体，失败了！漂亮！分解进度已达到60%！”

“目标肉体已呈现极度弱化的状态，灵魂分解进度已达到80%！再来一小会就……！唔，这是！？”

“怎么了！”

“异空间波动幅度急剧上升中，『穿越』的发生比预想中的还要早了几分钟！地点是……『灭魂』魔法的中心区域！”

“啧！通告全员，立刻做好防护冲击的准备！以保护自身安全为优先事项，干扰可能会导致魔力冲突，然后爆炸的！”

………………

…………

……

“唔……一大早的……”

假如问我希望从什么类型的梦中醒来的话，那肯定是美梦比较好。

但刚刚的梦，虽然算不上噩梦，却也不是美梦。

“这都过去多久了……”

从没想到自己还会以梦的形式，重新回忆起几年前发生的事情。

那时我还是圣护教教会战斗执行队的大队长，负责率领队员铲除威胁国家和教会安宁的一切。

就和梦里一样，某次任务我计划利用『灭魂』来消灭被当成目标的『魔族』。

虽然实施过程中出现了一些小插曲，但到最后目标还是被成功讨伐了。

原以为可能会发生的爆炸也只是杞人忧天，我方没有任何伤亡——总的来说算是完全胜利。

至于现在嘛，我早就已经退休了，目前只是一个靠着以前留下的积蓄悠哉度日的中年男性而已。

“事情应该告一段落了啊……”

“哆哆哆——”

正当我思考着为什么都过去那么久了还会做这种回忆式的梦的时候，屋外传来了一阵敲门声。

“这种时候会是谁？”

“鲁威尔先生，有您的加急件。”

“啊，谢了。”

门外是一名邮递员，他从塞满了信封的包裹中抽出了需要交给我的东西。

话说不管看几次都觉得很神奇呢，居然能从那么多信封里一次性准确无误的找到给对方的信什么的，是有什么特殊的技巧吗？

“什么鬼……”

信封上发信人的一栏是空白的，但收信人一栏却填有我的名字——不得已我只好把信封拆开，并取出了里面的信纸。

上面只有开头的部分写了一句话：『找到了。』，其余地方什么也没写。

“怪不得昨晚会做那样的梦……”

仅仅只是『找到了』这三个字，我就明白了这封信的含义，以及寄信人是谁。

因为上面提到的『完全胜利』只是官方的说法罢了，作为大队长的我其实很清楚作战的结果并没有和计划中一样理想。

由于『穿越』事件的干扰，『灭魂』魔法的中心区域出现了异常的空间扭曲，结果那里的一切都消失得无影无踪。

是的，不管是受到『灭魂』魔法直击，灵魂可能被消灭，但肉体还仍然在的『魔族』，还是在『穿越』事件后应该出现的『异世界人』，全部都消失的无影无踪了。

“到现在才来这么一出？”

虽然当时高层的判断是『目标已消失，作战成功』，但觉得事情不会如此简单的我仍决定动用自己的权力去搜索那名消失的『魔族』与『异世界人』……可惜很久很久都没收获，到最后连我都决定放弃了。

原以为这件事会就这么不了了之了。

“本来这是机密来着。”

不过都已经那么久了，当时的机密也应该不算机密了吧？更何况这件事和你们『异世界人』也是息息相关的呢。

作为这个世界的原住民，像你们一样的从另一个世界来到此处的行为，我们都称之为『穿越』，而你们这样的群体，我们则统称为『异世界人』。

相信聪明的读者早已发现，这里并非『地球』，而是别的地方——没错哦，这里就是你们嘴里常说的『异世界』。

至于为什么这里的叫法和『地球』上的如此相似？因为这些知识就是你们『异世界人』带到我们这个地方的。

这个地方叫做『哈利塔克斯』，是位于『罗德里克王国』边疆的一个城镇，而『罗德里克王国』则是建立在『卡纳大陆』上的一个人类国家。

因为你们，我们才知晓了还存在着另一个世界，一个有别于此，没有『魔法』，但『科技』高度发展的世界。

就和『科技』融入到了你们的生活中一样，住在这个世界的我们，生活和『魔法』是息息相关的。

比方说用火魔法代替煤气炉来生火，用水魔法代替水龙头出水等等，而现在是夏天，外出的时候我就会给自己施加『降温』的魔法来避免中暑。

“说是这么说，还是热啊。”

这类『生活魔法』为了延长使用时间，大多都削减了直接的效果，因此走在盛夏的街道上并不能做到十分凉爽的程度。

据说，你们的世界这个时候就会使用名为『空调』的产物对吧？可惜这个世界没有这种东西就是了。

当然，这次出行我还是希望尽可能掩人耳目的，所以同时也发动了名为『隐秘』的魔法，这个魔法能将自己的存在感淡化到极致，因此街上的其他行人很难注意到我的存在。

地球上的话，这通常会被叫做『光学迷彩』，或者类似的东西吧，虽然我没有见过实物所以也不是很清楚，但据『异世界人』的说法，很像。

“啊，到了。”

在给大家介绍这个世界的时候，我同时也在向着发信人的所在地进发，现在已经到达了目的地，一个被你们叫做『奴隶商会』的建筑物门口。

在这个国家，奴隶制是完全合法化的……嘛，先别高兴的太早。

我很清楚你们之中有一部分人，想着『穿越』之后就赶紧随便买个奴隶去快活快活的，这种想法最好趁早打住。

至于知道的理由，『穿越』这种事在这个世界虽然不算稀松平常，但也绝不少见了，见得多了自然就……

请注意，这个国家虽然也有『奴隶制』，但和你们想象中的一般的『奴隶制』稍稍有点区别，大部分奴隶仍然有着『人权』。

不能在随便买下一个之后就想当然的将他（她）弄得乱七八糟，会犯法的。

不过也别太失望，我说了只是不能『随便买下一个』，如果你是以『那种目的』来挑选奴隶的话，请去买那些本身就是以『玩赏』为卖点的特殊类型的奴隶，只要是那些类型的，你想做一些奇奇怪怪的事情也是OK的。

前提条件是你的钱足够的话呢，一般这种『玩赏』类型的奴隶，价格可是相当得不讲道理。

“简直就好像在帮那家伙打免费广告似的。”

一边想着这些，我一边解除掉了『隐秘』的魔法，然后显出身形，推开了奴隶商会的正门。

“欢迎光临，请问有什么可以帮到您的呢？”

有一位迎宾小姐带着营业式的笑容对我进行了问候，而我则是把那封寄来的信件交给了她。

“啊！您是鲁威尔先生？”

看见那封信的瞬间，迎宾小姐的笑容似乎小小的抽搐了一下，但立即又恢复了正常，从这点上便能看出她是相当专业的那种。

“这边请，会长已经等你很久了。”

再次开口时，她切换成了一种更加『尊敬』一些的语气，明明我不是来这里挑选奴隶的，这样做并不会增加营业额什么的。

“唉……”

然而迎宾小姐并不知道这一点，她还是尽职尽责的把我领到了奴隶商会第三层的办公区域，会长办公室的门口。

“会长，您的客人来了。”

“哦呀？稀客啊稀客，瞧瞧这是谁来了。

里面一名年近花甲的男性朝着我打了声招呼，他就是经营这个地方的奴隶商会的会长，路斯·特斯艾尔。

第一卷23——进城

“主人大人！！！”

“别喊那么大声行不，我又没聋。”

“可，可是……外，外面……外面超级可怕啊！”

“外面你个头，我们才离家还不到十步远呢！”

确，确实诶，家门口近在眼前，怎么想都应该还算是『还没出门』的程度。

然而我却已经感觉自己的精神力已经濒临极限了，就快要不行了。

“有没有必要怕成这样啊，你之前不是才离家出走过一回吗？”

“呜，主，主人大人……那，那是因为……因为一时冲动，我不会再做出那种事的啦……呜呜呜……”

其实如果可以的话，我是真的希望能在主人大人和我的爱巢中度过温暖又安心的每一天，直到永远哦。

“现在我倒是觉得，你再冲动个几回会比较好了。”

“主人大人~~~我，我觉得主人大人用力拉着我往前走是很不人道的行为！”

“不想我拖着那你就自己走啊！”

“唔唔唔~~~主，主人大人，就不能用一点比较温柔的方式吗？比如说……公，公主抱什么的——嗷，主，主人大人请不要用那种『这家伙在说些什么』的眼神看着我，我，我会受到伤害的……”

虽然主人大人那种表情也很帅就是了，也会让我怦然心动哦。

“诺，看见那边的城墙了吗？还记不记得我们居住的地方的名字？”

“记得……是叫『哈利塔克斯』来着，位于『罗德里克王国』边疆的一个小型城镇。”

“诶~~~你居然没忘啊？”

“主，主人大人！『居然』什么的也太失礼了吧，我对自己的智商还是十分有自信的！”

再怎么说我也有在地球上生活过一段时间的记忆和经验，不可能真的像外表看上去的那样年幼无知啦！

“也对哦，等下还得去买点衣服回来才行。”

“咕唔！主，主人大人！您，您要是对我有什么想法就直接说出来嘛！请不要用这种十分隐晦的揭人伤疤的方式！”

“……那，对智商很有自信的你……打算要怎么补偿把我洗好的衣服全烧光的过错呢？”

“呜诶……主，主人大人，对不起……我错了……我不该嚣张的……”

如果是刚刚来到这个家，头一次和主人大人接触时的我的话，可能早就一边跪着道歉一边磕头求饶了吧。

但现在的我精神方面已经坚强了许多，不会再因为这种打击就担惊受怕了。

“你在外面跪什么啊！这又不是在家里！地面多脏啊！”

“对不起，对不起！呜呜呜呜呜……对不起，主人大人，我错了啦……”

“别再哭了，都快要到城门口了——也别听见这句话就缩成一团！”

可，可是，要进城的话果然就意味着路上会有很多很多行人吧？那，那些人如果知道我是魔族的话肯定会想尽一切办法除掉我的吧？这样的话还会给主人大人添很多麻烦的吧？

“主，主人大人……还，还是让我回去吧……这，这种距离我觉得自己还是可以一股脑的飞回家的，闭上眼睛全力冲刺的话很快就会撞到家门口的？”

“你在担心什么啊？不发动『魔化』你就和普通人是没区别的，而『魅惑光环』也被抑制器控制住了，不会有问题的。”

“可，可是……主人大人啊……我，我果然还是害怕嘛……”

想当初，光是鼓起勇气踏出和主人大人交流的第一步，我就花了好几天的时间呢，现在一下子要我走到大街上，难度是不是有点太三级跳了？

“唉……好吧。既然你都说到这个份上了……”

“呜！主，主人大人请，请手下留情，不要做一些过分的威胁，我，我会承受不住的啦……呜呜呜……”

万一主人大人说什么『你不跟我来今后你就自己睡，晚上别来找我』这样的话，我有自信会当场晕死过去哦。

“什么威胁？我只是打算使用一下魔法而已。”

“那，那种如果我不听主人大人的话就会被虐待的魔法？主，主人大人……不要嘛……不要突然说那么可怕的事情……呜呜呜……”

“你在想什么？我要用『隐秘』啦。”

“隐，隐秘？”

“嗯，一种将存在感降低很多的魔法，用了的话其他人就很难注意到了。”

主人大人说着便把手举到了空中，然后任由掌心上方的魔法阵变大。

不一会，那个魔法阵就将我们两人完全框在了里面。

“这，这就是那个魔法？”

“我事先声明，这只是『降低存在感』的魔法，不是让人完全隐身的魔法，所以你如果做出什么出格的举动，别人一样会注意到你的。”

“我，我才不会做出那种事的啦……”

“突然哭出来，突然跪在地上，突然从背后抱过来都算哦？”

“咳咳咳——咳咳！主，主人大人，我感受到了压力啊！”

只要害怕的话，我肯定会本能的抱住主人大人的啊，不让我抱的话要求也有点太高了吧。

“不行，这就是极限了，只要你别做出什么奇怪的事，肯定不会有问题的。”

“可，可是……主，主人大人……”

“……难道你觉得我身边也会很危险吗？”

“怎，怎么会！主人大人！我怎么可能有那种想法！”

对我来说，主人大人的身边，是比我和主人大人的爱巢还要安全的，这个世界上最最安全的地方哦！

“那不就得了，赶紧的，都到城门口了。”

“唔……我，我……我努力……”

果然，越是接近城墙外围边缘部分，路上的行人就越多了，尽量，尽量不要去看他们会比较好吧？跟，跟在主人大人的身后，走好自己的路就完事了！

“哟，这不是鲁威尔吗？”

“……罗雯，我怎么偏偏忘了今天值班的是你……”

“为什么这么说……啊。”

“噫！！！主，主人大人，说，说好的『隐秘』呢？不是已经使用了魔法降低了存在感了吗？为什么还会被发现！？”

驻守在城门口的卫兵这……这不是马上就朝着这边看过来了嘛，而且还和我对上眼了哦，很明显就已经发现我了啦！

“……拜托，我们这是要进城诶，肯定会被守城卫兵注意到的……又不是去做坏事，你没有必要那么胆小吧？”

“可，可是……呜诶诶诶~~~好，好可怕……陌生人好可怕哦！”

虽然对方看起来并不像是坏蛋，而且似乎还是主人大人认识的人，可我果然还是没法正常的应对，所以只好缩在了主人大人的背后。

“嘛，我就是打个招呼而已……哈哈哈，你还是赶紧通过吧，不然看起来就好像我在欺负她似的。”

“那不好意思咯，打扰你工作了。”

在打完招呼后，主人大人便继续向前走去，我为了不离开主人大人太远，也慌忙跟了上去。

有点想回头看看那个守城卫兵还有没有继续看向这边，但是又很害怕万一他真的还盯着我怎么办……所以我最终还是没敢回头，就这么跟在主人大人身后走到了大街上。

“主，主人大人……”

“怎么了？”

“那，那个士兵，是，是主人大人认识的人吗？”

“是的哦。”

“对，对不起……主人大人……我好像，给主人大人丢脸了……”

在主人大人认识的人面前摆出那样一幅担惊受怕的样子，果然会让主人大人日后谈到这件事的时候被嘲笑吧？而原因就是我太没用……

“这不用你放在心上啦，没什么关系的，反正以后还要经常见面。”

“经，经常见面！？主，主人大人……出门一趟还不够吗！？”

“当然啊，你总不能一直待在家里吧。”

“主，主人大人！我感到无法呼吸！要，要死了！”

“我才不相信你会那么脆弱。还有，再闹来闹去就算有『隐秘』帮忙你也会被人注意到的。”

听见主人大人这么说后，我慌忙捂住了自己的嘴巴，可环顾一下四周，却总觉得旁边的行人都已经在看向这边了……这使得我有点承受不住。

“唉，伸出手来吧。”

“主，主人大人？”

“我牵着你走，这样总行了吧？”

虽然我觉得这不算是解决问题的最好方法，但是一想到能和主人大人手牵手上街，其他的烦恼都不算烦恼啦！

“主人大人的手，好温暖哦……”

说起来，这样跟着主人大人一同上街，应该算得上是……约会吧？

我在和主人大人约会哦？

“干嘛啊，刚刚还快哭了的样子现在又开始痴笑？”

“唔！主人大人不要管我啦，我，我现在还挺开心的……能和主人大人一起上街什么的……”

“不管你开心不开心，我们到了。”

“诶！？”

无视了我的惊叹，主人大人指了指前面的一块招牌，上面似乎用相当艺术的字体写着『魔杖专卖店』的样子。

对哦，主人大人是要带我出来选购武器呢……差点都把这件事给忘了。

第二卷27——看起来是很重要的事

“等等等等等等！”

突然想起一件相当重要的事情的我慌忙打断了那个守城卫兵的话。

“怎么了？”

“虽然现在才问可能有些太迟了，你到底想让我帮什么忙啊？”

“诶？我没说过吗？”

“没有啊！”

我刚刚还因为猜错缘由还被你发火了啊！

“呃，抱歉……好像我真忘了。”

“……所以？”

“啊，其实也不是什么大事，就想让你和我一起去杀几个人而已。”

“真是轻描淡写的说出了很不得了的东西诶……”

有那么危险想法的家伙真的是『原勇者』吗？我很怀疑。

“咦？我还以为你转生成为魔族之后，对杀害人类的事没什么抵触了呢？”

“唔……这个嘛……”

守城卫兵的话令我陷入了沉思。

要说完全没有抵触那是假话，毕竟我好歹曾经也是个『人类』。

但由于在变为魔族后确实的遭遇了许多不人道的对待，以至于如果让我做出决定，自己要站在人类的一方还是魔族的一方，我想我应该会选择后者。

“没关系啦，我一开始杀人的时候也不怎么适应，多来几次就习惯了。”

“喂喂喂？你真的是『原勇者』吗？我越来越怀疑了诶？”

这让人吃惊的发言使我没忍住，把之前想到的问题给问出来了。

“都是些强盗啦，山贼啦，犯罪团伙一类的家伙啦。我可没打算滥杀无辜。”

“我怎么感觉那么不可信呢？”

“光站在道德的制高点只会成为圣母，勇者的双手可是会沾满鲜血的。”

“……”

随他去好了，反正这家伙的想法我管不着。

“如何？杀人委托有兴趣吗？”

“……我都不知道你是不是故意的了。”

“故意什么？”

“故意不把话说完整啊？退一万步来讲就算真的要杀人，你也得告诉我要杀的是谁吧？”

万一，真的只是万一哦，假如从这个守城卫兵的嘴巴里蹦出主人大人的名字，我肯定会二话不说拔出镰刀就砍过去的。

“……”

“喂！”

“唉，也是啦，这个问题始终避不过去。”

被我催促了好几次后，他有些无奈的叹了口气。

“我的目标是几个圣护教的高层人员啦。花了点时间调查后确定了对象是大主教及其数名跟班。”

一边说着，他一边从口袋里掏出了一沓装订好的资料，递到了我手中。

“圣护教的高层人员？大主教及其跟班？”

翻开来后，我发现上面记录着管理圣护教本部大教堂的大主教，最近这段时间的一系列活动，甚至还包括了我和可儿相遇的那天，他口头下达的各种命令。

“……”

在阅览的过程中，我的表情应该是逐渐从惊愕转变为疑惑吧。

毕竟那个守城卫兵给我的这份资料实在是太过详细，以至于随便哪个人都能通过它模拟出那个大主教这几天的全部行为过程。

每一分每一秒，大主教做了什么说了什么，一览无余。

“他肯定不知道自己的隐私暴露成这样了吧……”

“什么？”

“没什么……就是这家伙派可儿来杀我的吗？”

“『可儿』？哦，你说那个死神啊？嗯对，就是他，所谓的幕后黑手。”

“能问一下这东西你怎么弄到手的吗？”

“秘密~”

“我就知道你会这么回答的。”

十有八九是什么特殊技能，估计还是专属的那种，不愿告诉外人也很正常。

“但能不能告诉我另一件事？”

“什么事？”

“你没有偷窥异性的癖好吧？”

“噗咳咳咳咳咳——”

呜哇，咳得好猛烈，还好史莱姆屏障及时出现帮我把那些喷吐物全挡住了。

“你这问题有够伤人的诶！”

“谁叫你让我看了那种东西……”

“天地良心，我没有偷窥异性的癖好！”

“……”

“真的啦！我只对百合有性趣！”

守城卫兵的话让我楞了一下，但只是一下而已。

“百合……是指那种百合吗？蕾丝边？”

“是啊！比如你和洛斯在一起唧唧我我就超实用。”

“啊噗——咳咳咳咳——”

仿佛是在为我刚刚惹他咳嗽的事情报复那般，这家伙的爆料也使得我猛烈的咳嗽了起来，顺便一提他是后跳来回避唾沫星子的。

“喂，请告诉我你说的那个『实用』不是我想的那个『实用』！”

“啊，啊哈哈哈哈……啊哈哈哈哈……”

“别想萌混过关！看来在决定是不是要帮你之前还有更要紧的事啊！”

“在意太多细节晚上会睡不好觉的。”

“不在意才有鬼了吧！”

在毫不知情的状况下被人当做手冲对象了诶！这感觉超微妙的！

“放心啦，我对你的身体完全不感兴趣。”

“……托你的福我算是明白那些被人看了裸体结果对方还一脸淡定的女孩子是什么感受了！莱姆拳！”

没多想我就召唤出史莱姆触手给了他一下，大概是自知理亏所以没有采取躲避姿势，那个守城卫兵正面挨完就顺势倒在了地上。

“好痛~”

“装什么装？根本没造成伤害。”

倒不如说小型的史莱姆触手如果不化作尖锐的长枪是基本没有杀伤力的，拳头啥的仅有威慑作用。

“配合一下有什么关系……嘛，总之我打算请你帮忙一起杀掉的就是这个大主教。干掉他之后，他的那几个跟班应该成不了什么气候，可儿也不会再有什么大动作了。”

“我大概明白你的意思了，但是这件事你为什么会……啊！”

『知道』两个字还没说出口，我突然想起了跟可儿相遇的那天晚上，主人大人的计划是『圣护教高层动向』与『可儿的真实身份』这两个问题同时处理。

当时我还在纳闷主人大人居然可以同时忙两件事，得有多厉害呢。

“是主人大人委托你的吗？”

“啊……是啊，唉……”

不知为何，在我得出了这个结论后，那个守城卫兵会叹气。

“……怎么了？你不希望我注意到这点？”

“差不多吧。”

“诶……？为什么？”

“因为你很听鲁威尔的话不是吗？”

“当然啊？”

无论主人大人下达什么命令，我都会照做的哦，上刀山下火海甚至献出生命我都在所不辞！

唔，只要是别是那种把我赶走的命令……就……没问题……大概……

“那不就得了呗。唉……我明说了吧。鲁威尔虽然可能以为自己隐藏的很好，但我看得出来，那家伙其实超级在意你的。”

“就，就算你突然这，这么说，我……我也不会被讨好的哦！不会哦！”

“我也不是在讨好你啊……哇，不愧是魅魔……这种灿烂的笑容杀伤力真的很惊人，我都差点心动了……”

我从没见过那么装模作样的心动方式。

“我的身体只属于主人大人！”

“放心我没那个念头。总之我的意思是，鲁威尔他不希望你继续被卷进这件事里了，所以才来委托我，打算就他和我两个人解决问题。”

“唔……”

想起来了，我好几次拜托主人大人带上我，结果都被拒绝了来着……理由当然是太过危险。

“如果主人大人知道我答应的话，一定会生气的吧？”

“那当然，虽然我个人希望你来帮忙，但如果你知道鲁威尔的想法……嘛，我叹气就是这个原因。”

“唔……”

守城卫兵说得一点都没错，从意识到这件事违背了主人大人的意愿开始，我就不可能听从他的请求了。

“如果主人大人不希望的话，我就不会做的……”

“我能理解……啊，鲁威尔家有个那么听话的奴隶……不对，爱人？真让人有点嫉妒呢。”

“……就算你突然改变称呼我也不会增加对你的好感度哦……”

“啊哈哈哈……没事啦，我一个人也能把问题解决的，我可没打算辜负鲁威尔的信任。”

“等，等下！”

也不知道自己为何会喊出口，只知道在那个守城卫兵打算离开的时候，我叫住了他。

“没想到轮到我问这个问题了……还有什么事吗？”

“你觉得……主人大人……会发现吗？”

“啊？”

“就是，我……我想帮忙的这件事……”

“……你抛了个大难题给我……”

“唔……”

虽然知道决定权始终掌握在自己手里，但果然要下定决心很难……可是！

“我想……不，应该是我不想再这样只是坐在家里等着主人大人回来，除了祈祷外什么都做不到了！我也想真正的帮上主人大人的忙！”

“……你的意思是？”

“请让我帮忙！”

说出来了，做出了不可挽回的决定了，主人大人知道后一定会生气的……

但即便如此，我仍然认为自己做了正确的决定，只要这样能减轻主人大人的负担的话！

“这还真是让人惊讶……嘛，至少我会替你保密的……”

“唔……请，请不要以主人大人一定会发现为前提那么说啦……我马上就后悔了诶……”

讲真，我无法想象如果主人大人知道的话，会被骂成什么样……虽然应该不至于被赶走……

“那就更加要速战速决咯，我们赶紧出发免得夜长梦多吧。”

“稍等，我还有一件事想问你的。”

“又有什么事……？”

“啊，话说你叫什么名字来着？”

话音未落，我就明白了一件事——那就是人真的会像漫画里那样平地也能摔。

第三卷23——一件接着一件

如果顺利的完成了主人大人的吩咐，那么在好心情的加持下应该会觉得空气比以往更清新，太阳比平日更明媚吧。

前提是『顺利的』呢……

“唉……”

“……”

“唉…………”

“……”

“唉↗……唉↘……”

“……，……”

“姆！爱薇儿亲！明明都听见了就不要再故意无视我啦！！！”

“啊这，被发现了？”

走在前面的舍友回过头来，脸上写满了无奈。

“爱，薇，儿，亲！”

“……总觉得就算应答了也不会啥有好事发生，不自觉就。”

“那也不应该刻意无视别人吧……虽，虽然爱薇儿亲说得没错啦……”

叫住她并没有什么特别的事，只是想倒到苦水而已。

“所以呢？亚玄知同学想说啥？”

“其，其实也不是什么大不了的事……”

“哦这样啊，那拜拜——”

“喂等下！也别扭头就走啊！稍微听一下嘛！”

眼看着爱薇儿亲转身就打算溜走，我慌忙抓住了她的手，才没让她跑掉。

“……不是说不是什么大事吗？那就别浪费我的时间……”

“浪，浪费时间！？呜呜呜，爱，爱薇儿亲~~~对，对舍友用这种说法是不是太过分了点？？”

就算我看起来再怎么神经大条被这么说的话也是会受伤的哦！

“啊啊，不好意思……先别眼泪汪汪的。那啥，刚刚在那家店里时被人说了奇怪的话，现在还没缓过来……”

“奇怪的话？”

“对啊，那家店的店主夫人……她叫我别和你走得太近呢。”

边解释还边不耐烦的摆了摆手，看来不太喜欢那个地方。

“……诶？她，她为什么要……呃——”

头绪什么的不止有，而且有一大堆。

比如一见面就操纵史莱姆想戳死她啦，然后还召唤出镰刀想砍死她啦，甚至想连着她老公一块杀啦……

“某，某种意义上她说得也许没错……但，但是爱薇儿亲~~~”

“嘛，不用那样看着我啦。其实我倒不是特别在意，只是因为她也帮——不，没什么。总之如果亚玄知同学觉得没必要，那我就无视她的警告好了。”

“无视吧无视吧！那家伙根本就是在危言耸听~我是完全人畜无害的哦！”

要是因为这点小事好不容易拉近的关系就又被疏远可太蠢了。

“行，既然亚玄知都这么说了我就恭敬不如从命咯。仔细想想也确实是你给我的好处更多些呢~”

“好处？”

“啊没什么~回到最开始的话题吧，刚刚你为什么要一直在唉声叹气的想引起我的注意啊？”

爱薇儿亲边说着边轻轻的拍了拍自己的脸蛋，然后表情一下子变得柔和了许多。

“嗯？怎么？我的脸上有什么东西吗~”

“不，那个……呃，没，没有……”

语气和语调都变了！好厉害！？这难道就是传说中的模式转换？

“没有的话就该轮到亚玄知讲了吧~”

“啊，好……呃……也不是什么大不了的——”

“总把那种话挂在嘴边的话我不听咯，不是什么大不了的事就干脆自己解决嘛~”

“唔——我，我这么说不，不是觉得能自己……唔……”

“嘛嘛，别纠结了，开个玩笑而已。只是想吐槽下老把那句话挂嘴边的习惯，不太好罢了~”

她说完便掩着嘴笑了起来，居然拿我寻开心……！不，不过看在她说得有点道理的份上这次就不计较了……

“那，那我说了哦？爱薇儿亲？”

“说吧说吧，在听呢在听呢。”

“……唔奴奴，唔奴奴奴，可恶！！！”

“突然就爆发了。”

“太可恶了！那个讨厌的狱心大叔！！！”

不回想也就算了，想的话果然还是会超不爽啊……就差没气到在大街上跳起来了。

“稍微等等，狱心……是谁啊？”

“就那家店的店主啊，叫『狱心』。”

“他干啥了让你这么火？”

“说教！”

准确来说，是喋喋不休，噼里啪啦的说教。

“诸如什么『你做事怎么能那么冲动？』，『为什么一言不合就想着要把其他人除掉？』，『动手之前要动动脑子。』还有『不要总以为会有人给你善后。』之类的讲了一大堆……”

“烦是挺烦的，但好像没说错吧？”

“我当然知道啊！但才初次见面就这样喋喋不休的说这又说那，还指责别人指责个不停，真的是……！”

爱薇儿亲倒是满脸无所谓的样子……也是啦，毕竟被念的不是她嘛……

“不想老是被人念，那就只能下次努力做得更好咯——之类的大话空话我是不会讲的啦~”

“咦？”

“不瞒你说，我刚刚也被纠缠了一番。”

“……诶？”

“是啊，就在你被店主念的时候，我也被那个店主夫人找上门了。”

“你也被？呃……好吧，那对方说了啥？”

虽然不清楚被说了啥，但从她脸色迅速变差的模样来看应该也不是什么好事了。

“『你这家伙，到底是个什么东西』上来就被这么劈头盖脸的问了哦~”

“……啊这？”

“一脸懵逼对吧？一脸懵逼就对咯……当时我也是这个表情~”

虽然在『哈哈』的笑着，但爱薇儿亲眼神里满是厌恶。

“可是，她为什么要这么问你呢？”

“我也很奇怪啊，所以反问了她……你猜原因是啥？”

“……猜不出来，你讲呗？”

“原因是我没有逃跑哦，看见亚玄知你和她打起来之后没有逃跑，认为我太过游刃有余，肯定隐瞒了些事情。”

她说完又『唉……』的重重的叹了口气。

“问题是我能往哪跑？柜台那边有个白痴挡着，唯一的店门口又被亚玄知你给占住了，我除了站在原地还能干嘛呢？”

“呃——对，对不起？”

“啊，没必要道歉，我不是想说你啦。只是嫌那货的论点根本站不住脚罢了。”

“这样啊……”

“所以我直接忒了回去，结果还是被说了一通像是『别整天围观一些有的没的的事』，『不要跟一些奇怪的家伙有深交』以及『遇到危险就要赶紧离开，不然就得想办法保护好自己』之类的话……”

……抱歉，刚刚嫌爱薇儿亲没心没肺是错的……抱歉……

“还好啦，也不全是坏事哦~”

“嗯？”

“至少她的话证实了我的猜想是对的。”

她突然直勾勾的盯了过来，眼里浮现出了微笑。

“果然亚玄知你超级厉害的对不对？”

“……呃？超级厉害？爱薇儿亲，突然在说啥？”

“什么说啥？就是字面意思啊，问你是不是超级厉害？”

“呃，我，我不是很清楚诶……也，也许？”

其实这个问题我自己问过自己蛮多次了，不过被别人问起来感觉完全不同呢。

“嘛，那就是很厉害的意思咯~”

“不是，爱薇儿亲，从刚刚开始就在说啥呢？”

“就是想问问亚玄知你打不打算去参加『武斗祭』啊。”

“……武斗祭？那是什么？”

“……诶？”

被我这么一反问，她直接楞在了原地。

“不是，武斗祭啊，就是武斗祭……？”

不知道的东西你就算爱薇儿亲你再怎么重复我还是不知道啊……

“等下……既然是叫『武斗祭』，那……那该不会……就是像那种擂台赛一样的玩意？组织学院的学生们到场上对着放魔法互殴啥的？”

“你这不是知道的很清楚嘛！？”

“哇我这完全是猜的啊！猜的！”

只不过是拿以前看过的小说中的『学院风EVENT』随便找了个比较像的套上来而已！

再说了，既然是互丢魔法，那干嘛要叫『武斗祭』而不叫『魔斗祭』啦？

“好吧……看起来没有在撒谎……可，可是公告已经贴出来快一周，亚玄知你难道从没去看过？”

“爱薇儿亲觉得我像是那种会主动挤进人堆的家伙咯？”

“是我蠢了，抱歉。”

“你这么干脆的接受了反而让我觉得很受伤啊……”

我可是只要努力啥都能做到的天才魅魔哦！鼓起勇气的话……区区人堆……大概还是没法挑战的……

“总，总之，有那个打算吗？”

“爱薇儿亲……我不是说了嘛……”

“哈？”

“你觉得我像是会参加那种集体活动的人？？？”

“……我觉得这不该理直气壮的说……不，抱歉……”

“所以说你理解的太快真的让人很受伤啦！”

不过我也确实没有参加的打算啦。

“不过爱薇儿亲为什么那么在意我啊？”

“因为我打算参赛啊，你不参加可帮了我大忙咯，不觉得能赢呢~”

“原来如此，懂了懂了，你加油哦。”

“……你放弃得那么干脆了反而让我觉得有点可惜……”

“反正我就是不喜欢参加那种活动啦，管那么多干嘛！”

结果一路上我们聊的净是些关于学院接下来要举办的活动的内容，却没想过在参加那些活动前，就先有一大堆的麻烦降临了。

第三卷26——一团乱麻

“这边这边~对对对，像这样一点点的把箱子扛上台阶……”

只要没有啥人不人鬼不鬼的玩意突然冒出来把我吓一跳，『把箱子搬到旧校舍仓库内』的事还是很简单的啦。

这不，你们看，东西现在已经被送到旧校舍的正前方了。

咦？你们说那只史莱姆好像在抗议，说什么『东西明明都是它在搬，我压根没出力』，哎哟喂啊，进行指挥也是很辛苦的好不好，要消耗大量脑力的哦！

“话又说回来了，召唤史莱姆分身什么的原来是种这么便利的能力吗……为啥之前一直都没注意到呢？”

估计是听见了我的自言自语，史莱姆搬运工同志四散开来，化作了地面上的一滩水渍——接着重新聚合，又再度散开，如此反复了数次。

“谁·叫·你·那·么·懒·散…………呃…………”

好吧，其实我还是有点自觉的，关于自己只要待在主人大人身边就会什么都懒得思考的这件事……说得难听点就是『废柴化』了……

可那有什么办法嘛！？能一直陪伴在主人大人身边对我来说就是世界上最幸福的事情啦！

都已经达到了幸福的顶点了，还去思考其他杂七杂八的有什么意义！？

“仔细想想，你有啥资格吐槽我？你自己不也天天宅在我体内吗！？”

结果那家伙听完后身体扭得跟拨浪鼓似的——是傻瓜都能看出来的反对意见……然而我确实从未见过它在除了『保护我』外主动跑出去的情况。

“还在那里磨磨蹭蹭的干嘛？……抗议？抗议禁止！赶紧跟上来，我们忙完就离开这地方！”

怎么说呢，尽管没到必须得贴上『危楼勿近』的程度，『旧校舍』也确实不愧对『旧』之名给人一种长时间没人打理过的感觉。

一些门窗破了洞，一些墙壁脱了灰，蜘蛛网有一个没一个的挂得到处都是……还有踩在地板上时不时发出的『嘎吱——』声，年代感真的是拉满了。

再加上此刻夕阳余晖映照下所凸显出的静谧，是会让人觉得心里发毛的氛围啊。

“不过也就只是『有点发毛』的程度而已啦~『害怕』什么的还远远不至于，我可是天才魅——”

『杀……掉……杀……』

不知有没有和大家提到过，我其实挺讨厌自己这个敏感过头的身体的。

被主人大人轻咬下小豆豆就会立刻高潮，被主人大人用手指拨弄下G点也会立刻高潮，被主人大人一口气插入还是会立刻高潮……

……怎么突然开始探讨起情色问题了？诶哟，我的意思就是敏感过头才会听见一些本来听不见的奇怪的呻吟声啦！

“……杀…………死……”

“啊这……？莱，莱姆酱……难道是因为我刚刚吐槽你是个宅就生气了所以整这些有的没的的吗？很没意——”

『救……命…………近……』

话都还没问完呢，谜之声就再度响起，粉碎了我那渺茫的希望。

虽然很清楚这一切都是那只搬运工史莱姆搞得鬼的几率低的不能再低了，但我宁愿去相信是它干的好事啊！

毕竟只能得出所谓的『黄昏×旧校舍=闹鬼』这种公式只会更糟……

“不，冷静点……这里可是异世界，其实就算闹鬼也不奇怪……而且我连比鬼魂更加可怕的阴间玩意也见过了……”

更何况现在我还有『阴阳眼』和『死神镰刀』，对灵体的能力到达了MAX，真要碰见那些东西也应该是它们害怕我疯狂逃命才对……

『不……要……来……』

……抱歉，我太高估自己的胆量了，面对未知的事物感到恐惧也是很正常的啦，所以赶紧离开才是正确的！

“逃跑，现在应该逃跑……！我明明知道的说……可，可为什么双脚还在不听使唤的往前走啊？”

难不成是中邪了？是所谓的『剧本强制力』之类的玩意？

『放……谁…………救……』

大脑一片混乱，回过神时我已经走到了声源处，一间教室的面前。

门紧紧地关闭着，不过里头传出来的说话声却清晰可闻。

“太迟了哦，现在才说那样的事，已经不是从前了~不可能再让哥哥从我手心里逃走的吧~哎呀，下半身比起嘴巴果然要诚实许多呢~你看，都已经如此雄伟了~”

“………莱姆大——！？！？！？”

来解释一下这大约三秒多一点的时间里发生的事情吧：

首先是我的情绪经历了如同做过山车般的上下变化——从知道并不是闹鬼的安心，到发觉其实是有人在这搞黄色的惊愕，再到意识到里头那家伙是某个混蛋死神可儿的极度愤怒。

你们问我为什么生气？那还用说吗？连我都得在这受罚，不得不忍受无法和主人大人滚床单的寂寞！你凭什么在这里秀恩爱啊啊啊啊——！！！

总而言之火冒三丈的我决定直接召唤史莱姆触手将大门打坏——的前一刻，被不知道哪里伸出的，可能是那只搬运工史莱姆的触手给捆住了。

没等我反应过来，它就以惊人的速度将我搬离了现场，一路猛冲，突进到了走廊的另一头。

“……放开我！……还真放了……干嘛啊！？我刚准备进行报复攻击呢！”

要搞“校园PLAY”去新校舍那边搞啊！偏偏趁我空虚寂寞的时候在我面前秀恩爱不是找抽吗！？

面对仍旧怒发冲冠的我，那只搬运工史莱姆先是用触手模拟出了男女交配的符号，然后又将之分开，接着还画出了个大大的“×”。

“……你说打搅别人干这档子事不好……？这我当然知道啊！就是因为不好才要搞她们的！……这样真的很不好……？我知道……我知道……唉……”

总感觉它好像比我想象的还要犟的多，而且也比我想象得聪明得多……可如果换做平时的话我照样不会轻言放弃的，有仇一定当场就报……今天改变主意完全是因为发生过的事情太多，人已经累了而已。

“就留到下次吧……可儿你给我等着……下次见面时绝对……。你的话，把那个箱子放到空旷一点的地方就好了，听得懂吧？我觉得你之前是在装傻……”

那只搬运工史莱姆没有给出任何答复，就默默的离开了，果然是这样吗，我猜它也是不会回答我这种问题的。

于是趁着那只史莱姆卸货的时候，我环顾了一下四周。

“没有什么特别的地方，好像只是间普通仓库的样子……”

再重申一次，今天发生的事情已经够多了，我累了，很累了，真的非常累了，所以别再出啥妖蛾子了行不——正当我立下这样的『FLAG』时。

“啪滋滋滋滋滋——”

眼前的架子……不对，更确切的说应该是空间，突然像是被谁从另一侧敲击了那般的出现了一道裂痕。

紧接着裂痕开始变大，直到大概有我手掌那么大后一个块状的物体从中掉了出来，再然后那个裂痕便消失不见了。

“……遥控器？”

那是一个前端带着根天线的长方体，上面只有一个按钮——在我的认知中只有『遥控器』这一个物件是符合的。

那问题又来了，是谁，用什么方法，为什么要把这样一个东西在这种时候送到我的面前呢？以及为什么我才刚立下的『FLAG』就会被回收呢？

懒得去想，摒弃思考直接得出的结论就是——我按。

别问我为什么要按了，懂的都懂好吧，我也不想多解释了。

…………

………

……

“啊咧？”

可是结果呢？就算我去按了，也没有任何反应……是的，没有任何的反应。

不是没想过像是直接引发猛烈爆炸啊，或者自己的精神被操纵啊，又或者是其他什么乱七八糟的后果。

直到我的想象力枯竭（其实没剩多少）为止，周围一丁点变化也没有。

“……喂？”

我承认自己有点不信邪了所以又按了一下，接着继续等……发现还是没反应后开始连续戳，接着继续等……发现还是没反应后我开始有节奏的戳，接着继续等……

“艸这什么垃圾玩意？出场那么有牌面就给我搞了个不能用的东西吗？？？”

说不定这个东西压根不是给我用的只是某个存在丢在这个地方的——事后我才想起来还有这样的可能性……但当时确实算是脑子一热吧，我直接把它丢到了地上。

“咚亢——”

是我力气太小呢，还是它本身设计的就是能抵御撞击的呢？总之那玩意弹了起来，又再度落到了地面上，也没发生什么特别的事。

至于搬运工史莱姆的那边，它在把东西放完后回到了我的身边，也没对那个已经摔在地上的『遥控器』起任何的反应。

那没办法了，只能当它是垃圾咯，也不知道搞出像是『传送门』般的特效就是弄出个垃圾是想干啥……懒得去想。

于是最后，我理所当然的没有把那个『不知所谓』的玩意给带回去，而是将其留在了旧校舍。